麥美娟入稟法院 指朱凱廸及元朗區議員黃偉賢誹謗

工聯會立法會議員麥美娟昨晚(21日)於facebook貼文及發布影片，稱民主黨元朗區議員黃偉賢及立法會議員朱凱廸早前指她曾稱讚元朗鄉親成功驅趕示威者，又形容示威者為「曱甴」，她於7月26日發律師信要求兩人就此公開道歉，惟至昨(21日)仍未收到二人相關回應。麥美娟表示，昨(21日)已委託律師正式入稟法院，要求二人停止及刪除所發布的相關誹謗言論，包括有關失實的貼文、單張等。

麥美娟於影片中稱，黃偉賢在一個電台節目中聲稱她於7月18日的屏山鄉事委員會就職典禮上稱讚「鄉民好嘢，可以驅趕曱甴」。她強調，自己並無發表相關言論，又指朱凱迪在7月25日在未經證實下引用該言論在facebook發表貼文及印製單張宣傳。麥美娟表示，相關言論使市民誤以為她直接或間接鼓吹和助長非法暴力事件發生，嚴重影響她的聲譽。

她批評，黃偉賢及朱凱廸作為議員卻公開發表不盡不實、抹黑的言論，行為極不負責任。她認為，有關抹黑行為必須嚴肅處理，因此昨(21日)委託律師入稟法院，要求朱凱迪停止散播針對她的不實言論；並要求黃偉賢公開道歉及承擔今次事件引致的所有損失。

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU

如果有片，佢一定仆硬街
恃住其他人冇片，證明唔到，去告人地撈政治資本。
你唔告張華鋒話係柒婆會面個陣爆粗
咁大個人仲on99咁

Push

她曾稱讚元朗鄉親成功驅趕示威者，又形容示威者為「曱甴」

WTF?!